# 新房项目简介

### 一、项目概述
>&emsp;&emsp;整个项目主要是针对全国各城市房地产网站（以政府网站为主）中的新房数据进行爬取，分为楼盘字典、楼栋字典、房号字典，分别包括若干字段。该项目意在做数据积累，且为公司价格算法做数据补充，提高估价准确度。  

### 二、职责描述
1. 独立设计和开发分布式网络爬虫系统，进行多网站、多平台不同维度的新房信息的分析，完成数据采集与爬取、解析处理和入库；
2. 基于现有新房采集资源，完成新房爬虫程序代码实现和代码优化；
3. 根据网站的更新、改版状况，进行日志解析和网站分析，完成现有爬虫程序的维护和升级（现有爬虫程序）；
4. 统计在采城市的每周数据爬取量，完成数据采集统计报表；
5. 不定期配合领导和数据组同事需求，完成新房数据的初步清洗、整理、去重和导入导出工作；
6. 不定期完成上级领导安排的其它相关工作。  

### 三、开发环境
>Python3.6 + Scrapy2.0 + Scrapy-redis0.6 + Selinum3.141 + MongoDB3.4 + redis3.2  

### 四、开发工具
>Pycharm + Chrome/Firefox/IE + Postman + fiddler/Charles + Xpath helper 
>
><div><img src="../images/chapter2/p8.png"/  style="margin: 0 auto"></div>   